一人N個你誤解左好耐既歷史/地理

一戰係歐洲之間第一次打仗
冷戰時期真係全世界冇打過任何仗
日本戰國時期發生於接近中國三國時期
美國黑人係美洲原住民
中國同印度之間冇任何國家(中亞國家)
菲律賓同印尼係中亞國家
印尼人同印度人係同一個種族
昆士蘭，新西蘭， 奧克蘭
撒哈拉同哈薩克
海南島係國家
老撾，蘇丹，不丹，也門係中國入面
馬達加斯加同哥倫比亞係美國入面
巴布亞新幾內亞係非洲
芬蘭係北極，聖誕老人住係果度

小學一直認為Toronto 係加拿大首都 到中學先知原來Ottawa先係

唔係架咩
仲有溫哥華

冷戰冇打過仗嘅意思係？

韓戰 越戰 都已經有打仗啦

咪話係誤解左

sorry 自膠

以為中國真係有5千年歷史
以為中國係全球最大既糧食出口國
以為香港只係一個無人識既小城市

南非係非洲南部
紐西蘭 新西蘭係兩個地方

南非咪係非洲南部囉

丈八蛇矛叫成八丈蛇矛
知道一丈有幾長後，覺得張飛好犀利

南非係非洲南部
not喺

洗唔洗整返個一人n個唔識嘅香港字

太古廣場係太古

睇得出樓主啲知識好貧乏

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

唔係太古咁係邊

承認自己無知，是走向求知的第一步

巴打冇去過港島遊行？

以為麥當勞道有好多麥當勞

唔方便講

以為龍翔道係農場道，係 嘉道理農場

合法野都唔方便講，定巴打你畀狗咬過？
太古廣場咪響金鐘站對面

Washington 係美國首都
澳洲首都係悉尼
加拿大首都係多倫多
長征係共產黨打日本
德國同意大利以前係統一國家
波斯人=阿拉伯人=土耳其人
北非人係黑人

巴打，德國同意大利曾經真係統一架

美國首都真係華盛頓

袁世凱同日本簽二十一條

巴西首都唔係里約熱內盧，係巴西利亞

土耳其首都唔係伊斯坦堡，係安卡拉

澳洲首都唔係悉尼，係坎培拉

美國首都唔係紐約，係華盛頓DC

美國有兩個華盛頓，一個係DC，一個係華盛頓州

八國聯軍嘅奧唔係奧地利，而係奧匈帝國

都柏林唔關德國事

原來希臘同土耳其係世仇（好似日韓咁）

非洲同歐洲其實好近

澳洲同紐西蘭並非歸納於亞洲而係大洋洲

摩洛哥同摩納哥係兩個唔同嘅國家黎

佛教原本唔係中國嘢而係印度嘢

荷蘭正式唔叫Holland而係Netherland，Holland只係其中一個地區

聖公會嘅誕生只係為左幫英王拋棄妻子娶後生靚女

台灣嘅舊稱「福爾摩沙」係地球上其實有好多個

台灣正式名稱中華民國英文係Republic of China，同中共國比只差一個People’s

元朝清朝其實唔係中國朝代，當初因為要建立民國維穩所以先「五族共和」依家就因為民族自卑感所以「被中國人」

香港從開埠時間開始，如果用年齡黎計，係老過中共國同中華民國

然後澳門開埠比香港早

三國時期無大刀

高順嘅陷陣營其實係以步兵為主

北極無企鵝

瑞士同瑞典無任何關係

瑞士無加入歐盟

挪威都無加入歐盟

古代日本忍者主要負責情報收集、後方破壞、暗殺、綁架等等，面對面戰鬥並唔係佢地嘅工作

古代日本有d流鶯會揹住蓆周圍去招攬恩客，成為「蓆女」，部份會係蓆上刺探軍情，其實係忍者嘅一種

古代日本有d賣藥郎中會受各城主邀請入城治理受傷官兵，部份郎中會趁機刺探軍情，其實都係忍者嘅一種

pizza原本係貧民食品，因為無錢買碗碟所以將送菜直接擺係麵餅上面食

義大利出名貪污

係印度包住頭嘅男人其實係錫克教徒

acg經常出現嘅所謂「妖刀」村正，係古時嘅日本其實係量產貨，因為本身平均質素高所以好多人都有用。會變成妖刀係因為德川家好多家族成員都死係村正之下，所以認為佢不詳。其實唔關事，只係因為太多人用+巧合

滿清對戰英法聯軍時，其實裝備比對方精良

霍元甲其實係垃圾

被納粹屠殺嘅猶太人自發建國以色列，打仗基本上無輸過

鴉片戰爭係現代中史課綱經常被形容為「揭開中國苦難嘅一頁」但實情係外國軍隊進入中國，中國民眾夾道歡迎，送食物送水，甚至幫手攻打紫禁城

孫中山雖然被譽為「國父」但革命初期佢被滿清政府定性為罪犯、暴徒、恐怖份子、危害國家安全

紀念五四運動時經常提到「德先生」同「賽先生」，但其實仲有另外兩位經常被人有意無意忽略，就係「莫姑娘」— moral 道德、同埋「費小姐」— freedom 自由

Washington District of Columbia

加拿大係美國入面

四大文明有希臘同羅馬份
秦始皇興建長城
愛恩思坦喺美國人
巴基斯坦同巴勒斯坦喺同一個地方
牙賣加喺非洲

呢啲洗唔洗自貼身份證擺上黎同狗講啊on9 醒少少啦

香港同台灣係國家，
而家都仲覺得係。

以為世界大戰係全世界都打，打到角落頭都打

應該仲有唔少人以為溫哥華係BC省首府

中環廣場喺中環

Point 3 same
初中時玩外國Online Game講自己from Hong Kong跟住話你地肯定唔知邊度黎
跟住其他人就話點會唔知

以為印度東部果忽國土唔係印度一部分

美國黑人唔係美洲原住民

Native American 係一個種族，即係風中奇緣寶嘉康蒂o個 d
黑人/非裔 African American 係由非洲/歐洲因為拐賣奴隸先走左去美洲，個社會地位一直係被奴役直至解放黑奴同平權

你指緬甸同孟加拉夾住嗰度?

一直以為河南實里係地名黎.....

南非係南部非洲國家同時亦都位於(喺)南部非洲喎

睇清楚先沖出嚟柒啦

支那同印度有部份地區係有直接連接既彊界，所以之間沒有其他國家係錯唔哂

所以都既肯定港共想初中強制推中史係準備軟性洗腦，大框架表面跟史實，係細節到搞鳩你

非洲其實比想像中大
成日比地圖呃左

巴打

瑞士法定首都 唔係蘇黎世, 唔係日內瓦 其實亦都唔係伯恩
主要因為瑞士係聯邦制國家，所以首都只係有實質首都非法定首都

聽完都係唔明你講乜

30歲先知
西班牙係望到非洲

Washington DC先係 就咁Washington可以係State

但駱克道真係有好多洛克人

寒蟬到痴線

仲有新加坡和星加坡係兩個地方

悉尼 坎培拉

咩事，咁多樓主呢啲假膠出沒

細細個以為台灣係中國嘅
大個左識上網check先知原來唔撚係

淨係首都誤解都數到一堆
美國-紐約
澳洲-悉尼
日本-東京
越南-胡志明市
印度-孟買

以為中國開始有網上會開放國家
以為香港三權分立
以為香港有ICAC之後會好廉潔
以為參加民主歌聲獻中華嘅影星唔會奶共

之前細個一直以為外國係一個國家

對

on9

以為冰島在北極圈入面
原來推翻俄羅斯沙皇係二月革命、唔係十月革命

我細個成日攪亂左21條同23條

神聖羅馬帝國同羅馬帝國係有關係

低能，合法遊行有乜驚？

岳飛唔係常勝軍 都好專制
德蘭修女係有錢女

細個以為神聖羅馬帝國係一個國家

拿破侖係矮仔

中國有四大發明好把炮

拜占庭同東羅馬係唔同國家

百年戰爭打左8年

以色列係中東戰爭係好唔簡單

我都以為迪麗熱巴係球星